戴耀廷：符合民主 自決、港獨分歧不大 中國可完全分裂 可以聯邦中國

港大法律系副教授戴耀廷指，當日中共8.31決定是分界線，中共可以給香港的自治、民主，原來並不是港人一直所想的，充其量是「威權式」的。另外中共行的是長久政策，不能抱著中共內有不同派系的幻想。他又預料打壓陸續有來下，認為港人不能再相信《基本法》框架，要實現自主，《基本法》不能做到，故要準備長期抗爭。

他又指中國內的變化是會發生，但不知道何時，有機會是中共自我修正，作政治改革，但可能性低；亦可能是中國崩潰、碎片化。他指將問題想得遠一些時，若未來是中國四分五裂或聯邦中國，香港現在談的港獨、自決就分歧不大。共通都是想主權在民，追求港人可以自主地管理。

學陳雲？

其實係本土同港獨派太心急，唔韜光養晦，等待時機。暫時扮住乏民或左膠或大中華膠先，時機成熟先露真章。

國師mode